---
title: 'издателям-обывателям: манифест'
date: '2019-10-11T00:00:00Z'
hero: '/images/9.png'
summary: 'Насколько мы успели разобраться, в мире существуют три молчановских «Зубоскала»: самиздатский журнал..'
---

Насколько мы успели разобраться, в мире существуют три молчановских «Зубоскала»:

1. самиздатский журнал, отпечатанный машинисткой Скрипкиной за 60-с-чем-то рублей в 4-х экземплярах, локальный хит салтыковских вечеринок 1934-го года;

2. ключевая улика в следственном деле об «антисоветской организации», нелегальный журнал, созданный преступной группой;

3. найден «мертвыми душами» в следделе 85 лет спустя, «проза, пережитая как документ», образцовый _​гезамкунстверк​_ для неудачников.

Если нам удастся собрать их под одной обложкой, то получится «Красный обыватель» — печальный оскал, смешная аутсайдерская повесть о скуке, бездельи, графомании и альтернативном жизнестроительстве.

Но пока здесь только вы.

И это конец первого сезона рассылки — мы ушли придумывать следующий.
